[IVE]香港專業教育學院2017新生入門攻略〈2〉

首先祝各位freshmen過三爆四 搵到好Intern升到UGC

1.其實Grant loan要幾時搞??
其實注冊左之後，就可以開始申請Grant loan
(資助專上課程學生資助計劃 / 免入息審查貸款計劃) 資助課程嘅同學
(專上學生資助計劃 / 專上學生免入息審查貸款計劃) 自資課程嘅同學
記得睇清楚自己係邊個plan 唔好整錯
傳送門

學資處網上申請教學

要準備嘅資料同文件入去自己睇啦，越早搞越好，通常最快都要兩個月後先批(更新:聽講要等埋學生證先會正式批 準備定文件先啦)
等開學先開始搞??你死撚左啦

2.Oday係咪一定要去
得閒想去就去啦 唔去唔會死
個日都係9up下介紹下院校同可能派學生證

3.我想住Hall要點申請?
只要你係VTC嘅HD/Degree JJ 就可以申請
8月15號deadline左啦屌你 下年請早

傳送門:

4.好想玩Ocamp識囡囡/仔仔，幾時先有ocamp報?
聽說oday個日會有Ocamp報，而個別系會有可能直接whatsapp你叫你報名
耶L可以報名參加福音Ocamp(完撚左啦)，返學校就會睇到D宣傳單張
大O係比MK仔溝女用，去唔去你自己選擇啦
細O系會搞嘅就建議去下啦，識下自己系嘅人搵下好隊友啦

5.入到IVE，洗唔洗買部notebook呀?
睇你需唔需要啦，自己衝量番你讀果科要唔要，學校D電腦太撚廢啦。
同埋開左學之後會有大專電腦優惠，到時再先買都唔遲。

6.申請邊張大專信用卡抵屌??
一定唔係VTC東亞個張 VTC個張你等畢業之後再申請啦
自己睇下啦，遲D好多信用卡公司會係學校出面擺檔。自己睇下有咩迎新優惠啱你啦。

7.影印方面，今年每人都有1000個黑白影印quota
雙面影印計兩個quota、彩色就10個
如果quota用哂的話，可以用八達通俾，3毫一張(舊資料，依家唔知)
亦有江湖傳聞指部分電腦室同學生會印野係唔計quota，大家可以留意下
(青大JJ唔洗自己帶紙呀，學校會比紙你印)

8.上堂方面，attendance就計七成嘅，要走堂嘅自己計好數先走。
走堂自己揀，仆街唔好喊。大專生啦，自己決定啦。

Tutorial: 小型課室上堂，將全科人分為每Tutorial Group 15-30人上堂，較多互動、問答環節、做Presentation既課堂，通常一個鐘。

Lecture:係大演講廳上的堂，全科100人左右係度聽Lecturer講足兩個鐘。

Sem break：sem同sem之間嘅假期，通常得一兩日，仲慘過樹仁中學得三日Sem break(樹仁學生表示，依家一個星期啦屌你)。

有天地堂嘅話，唔好拎曬D時間去玩，搵D時間摺下溫書chur下assignment操下PP卷操下英文。

讀IVE好講自律，要自己溫書，要自己做assignment，自己睇reference，自己問阿sir。你唔讀，無人會走去迫你讀。唔好話咩阿sir Miss唔識教書，上到大專好多野都係靠自學，唔中意咁樣可以返小學讀。習慣下啦，note睇唔明就查下字典啦，唔識就約個sir問啦。

9.拎左學生編號(CNA)，記得上去得閒睇下
-MyPortal(主要拎嚟申請野同睇timetable)

睇得時間表啦，樓主我星期五day off呀

-moodle(當係資料庫啦)

-VTC Webmail (學校email，可以download office 365用)

10.學生證:
oday個日有機會派比你，聽講同八達通放埋一齊會壞，最好就唔好咁啦。
上堂記得拍卡！ 準時拍卡時間為上堂前5分鐘至上堂後10分鐘，10分鐘之後就開始當你遲到
(聽講可以扮冇帶卡同阿sir講唔當你遲到，可以一試)

學生證個樣太樣衰?知唔知點解呀，係因為你樣衰lor，反正兩年後都唔用架啦，頂住先啦。

11.好想升U，點算?
首先，為升U其實應該讀Asso，HD冇asso升U率咁好
平日努力D啦，你努力D已經嬴好多IVE學生
爆下GPA，唔好成日走堂，操下PP卷，學下英文
最重要，搵個好隊友，帶眼識人好重要

(更新:呢一兩年BA科有人GPA 3.2上到lingu同bu，自資三大2.8都上到，情況並唔差可以一試)

睇下連登Non-Jupas每年收生情況
練下interview 搵下唔同院校你個科嘅資料
17/18 學年non jupas&副學士專區

[IVE]香港專業教育學院2017新生入門攻略

IVE secrets 2017

大谷2.0

IVE secrets大谷

IVE狼人Group

ST

HKDI+LWL

CW

KC

TY
PM @Distance19 @joshuaeye 申請

HW

新post留名

其實mh 有無gp

ive secrets嘅gp好似有分gp係my
你入去問下

新post留名 有無ft ty civil同學

新post 留明
繼續搵沙大電腦工程撚
屌你第一日開學就要走堂 無機返香港屌

慘

繼續搵康體同學仔

工商管理系新生升學及就業研究組

BSE

it year2

我真係覺得你會後悔揀咗依科
加油

煮到埋黎就食啦唉

加油呀巴打

大家都過3爆4

印野,唔洗自己帶紙既CAMPUS都有1000咁好?

屯I要自己帶紙上年就有1000
BTW其實個回收箱成日有得執
SEM尾見到成疊兩面冇野白雪雪掉左落回收箱

良心建議
讀ce ee 數底麻麻又冇讀m1 m2嘅巴打
買又好問人借又好
望一望differentiation同integration
依兩課死好多人
臨考前先學最多得b 拎a有啲難
平時懶上堂就望一望打個底先

有無kt讀design 12班嘅同學相認 無去到o day

我系22班

電子工程
升y2
完全冇後悔
而家我基本上間間U任間
數學呢d 唔走堂就ok

有心升u嘅話依科係好嘅
唔係嘅話依科同死路有咩分別

回答社會服務/幼兒教育/社工等沙田IVE hd問題

絲打定巴打 絲打留個tg

利申: 絲

唔該巴打，想問幾個問題，望賜教。
1.sem 1&2之間大約有幾長嘅break?
2.sem 1考試時間大約係幾時？
3.有一科叫curriculum design ，內容係關於啲乜咖？

絲打
tg:ylaonk

老老實實，依科真係好容易升 U

老老實實 你對於你啲同學叫你on9仔有咩睇法

1. 12月20/21/22開始已經放假 但1月頭要考一至兩科試 之後到1月15/16/17先開SEM2

2. 如上 1月頭 但英文考試會係12月20/21/22前

3. 你讀咩科? 幼兒教育?

梳，慣咗

係啊，我讀幼教啊。對curriculum design 一無所知 ，仲有creative play

29班嘅絲亂入

link

可以留tg mar？

有冇kc hs既巴絲

我都想問下呢
幼教hd上u難唔難？
同埋幼教gpa高分難拎嗎？

請問自資課程有冇得申請資助 以防最後真係轉唔返資助果科

Ty civil

有冇讀pt 工程科既巴打係到？個個ETSS資助係咪開左學先有得申請？

可以申請Grant loan
夠窮就可以了直接唔洗比學費
仲有生活費借比你

夜間兼讀留名

有冇TY IT巴打知ODay冇乜搞

今日hall oday 真係垃撚圾
各位唔好對oday太大期望啦

新帖留名

生活費係計落貸款定係資助到？

我04班

Details

我都無去到 27

點解myportal 仲未有相既？

有冇AE同學

我識3個04
我都好想係04

絲？

絲

方唔方便留tg

tg：Jacki757

Fd Design 04?
方便留個tg嗎?

想問，點樣睇個科係係邊個campus上架？

Btw，黎緊好似柴大，有冇同學？

有冇青大yr1航空服務同學仔相認下

你留你果個阿
你都係fd design04 ?

介紹比我識

係
有事冇去到oday呀

有冇fd design 11班嘅手足

Btw 有冇27班嘅同學仔

留你個tg可以嗎

前者我都唔記得左，好似係講語文活動教學，姐係需要教到小朋友句式或字詞等運用，到時會教，但依科都幾難下，另外後者果科係講創意既活動教學，主要係會做手工藝之類

我都唔敢易定難，但大多數HD生都會畢業做全職老師，然後讀pt degree上番去，幼教GPA高分難唔難拎？真係好主觀，尤其實習依一科，有同學可以平平無奇拎A，亦有人好努力先拎C，好難講，但整體來講當年我身邊全班所知拎到過3.幾既人都唔多

當然
tg:HaKiChu

召喚FD design 12嘅同伴的

召喚FD design 22嘅同伴

我想要12

召喚Event marketing嘅戰友

我想要27

好緊張 毒撚好驚識唔到朋友

唔該曬你啊巴打

有無人要二手工鞋工衫?

好難識唔到架
sdd要你玩埋啲濕鳩遊戲
同啲組員屌兩句就熟啦

你毒其實人地都毒
主動d啦

03

自推

定係30號O day就會有人解答到我？
呢個星期，日日分三個時段打電話去都冇人聽

你上myportal睇時間表，會有寫
個科寫cw就係柴大啦

Oh屌！
Thank you very much!

06 here

KT Design 25班 Oday無去 有無同路人

12

查實無拎學生證 係咪要晨早番去拎先上堂

sorry啊我想問下聽日柴灣oday 係幾點到幾點 同埋係咪一定要去 打左去ive幾次都冇人聽

同埋我想問有咩做

拎左先上堂 我都無去到oday 絲打？

毒巴

想問9月1時間表冇堂上係咪唔洗番

係

想問下通常幾時考試？ive hd

上堂前去秘書處拎

唔該絲打

1月，5月，8月

ty?

觀塘係咪有直通巴去cw ive

有冇咁多04班啊

Here

識幾個04 搵個12睇下都無

想問下係咪仲有得轉科
想轉產業管理/工商管理

點解有朋友同科但唔同班佢成日有假放但我冇係咪因為我太垃圾

求tm me既同學

毒撚怕識唔到人
無讀書兩年 一人入學 重拾讀書路
有無KT FD Design 25班可以認識下
唔係25班既都可以做個朋友

利申 認真唔Hea學業

因為其他班要有dayoff
要搵一班出嚟祭旗

利申 連續3個sem都係貢品

有冇PT HD ME同學仔

hi
有冇1b班

毒撚怕識唔到人
得一丁友入學
有無KT FD 商業B班既可以認識下
唔係B班既都可以做個朋友

屌你老母 sem4禮拜一至五翻齊曬

我唔知點睇自己咩班

係咩？

07

yes ar
同學？

我1c
去portal 電子履歷>我的展才檔案>課程 最右面會寫住咩班

有冇kt既同學可以carry下我？
遲下得自己一碌鳩咁返學 ...........

沙大附近有乜好食，唔好太貴

佢唔係會send email比你咩
有得睇返

有冇柴灣HoSTS相認

Hi我都係1c

求問：同為 civil 既話
thei 定ive hd chur d?
最終目標想上返ugc

你係巴定絲

THEi 定 IVE 係兩回事嚟

未婚兄弟姊妹都係同屆讀大專，咁就學資料應該填上年既還是填黎緊呢一年既資料？

讀1f班代表咩

有無巴打讀下黎緊青衣測量依科有咩要注意

感謝

陳根記

真巴
利申 hehe

其實mh bse嗰oday係幾時,交留位費嗰日話係29號,頭先message我又話30號

究竟係點

多謝巴打提醒
唔記得咗email有寫

火炭好撚多茶記 平靚正
禾輋全部垃圾
要食就行遠啲去新城市嗰頭

我都係巴 利申直

orientation day 大約要搞幾耐
同埋可唔可以唔返

04嘅同伴

唔該巴打

咁有冇人知佢會唔會派學生證？

假
會

會

講緊咩 假 ？

冇野啦 你應該係打多咗

問返果邊既教授
話HD 即係degree 頭兩年要讀既野
想問兩邊相比（頭兩年既話）
邊一邊chur d?邊一邊易拎高gpa?

以錢黎講讀頭兩年hd比頭兩年慳唔少學費

繼續解答社會服務/社工/幼教問題

有冇讀廚藝嘅巴打喺到？
除咗30號個oday ,之後31號個日洗唔洗翻？

如果下晝先係oday 可唔可以上晝早啲返去拎 唔想去oday

如果唔返 遲啲去邊拎學生證

想問多少少
Ive y1 通常係咪無offer?

咩科呀

有冇讀軟件工程既ching可以share d notes比我?
好有heart想爆4入大學

同求

HI

ME

要

kt ive 有咩食？

So sweet 見到咁多design fresh man

巴打又係你

個日係做啲咩？
同埋1號個咩workshop又係做咩

有無HW 既同學

有冇arch同學

CW FD IT ODAY幾點開波

真毒想拎張學生證就走

青衣hall嘅日出景

EMP ocamp真心正

咩科

唔去oday會唔會miss左啲野 除左學生證

返學再問返同學其實OK
oday 咪又係大粒佬9up

一陣報告下oday講左d咩
希望通頂隊酒 唔好瞓低

o day 咪即係打飛機大會
行申 civil 升year 2

1a班

同班
有冇去oday

有冇人係幼教1O班

國際款接啲書話唔買可以唔比上堂 真定假

點睇自己咩班？
利申：巴

想問下exempt咗嘅科仲洗唔洗考試？

exam timetable

有 點睇bc 班d 女

Oday有3個session係咪要去哂？9:30-3:30

我見到有common session programme session同student development session

報左MSTI
去完oday,想問仲有無得轉去其他科

My portal>個人履歷>我的展才(個課程編號/第幾年/咩班)

想問下機場營運管理1B嘅同學，O day講咗啲乜？

有冇CW sports coaching y1 同學??

我都MSTI, 巴打做乜轉科?

上堂咪又係用Notes 你估真係好似中學咁同學請打開書既P.58咩

啲書拎黎做Reference架渣

利申隔離科買左書兩年掂都冇掂過

Civil升u係咪都係難過asso好多？

工程科95%仔。
想識下朋友 係咪入su/學長/朋輩啲計劃
有冇過來人 覺得邊個有用

係咩？今日我返青衣見到有好多女

想問下TY IT SE乜資訊都冇 ODay又好似冇

有冇hw ee?

機場營運

派學生證 講下點睇時間表 講下呢科有咩做咁

同學 ？

tm？ ty？

1c班同學仔hello

Quota係得500張

1000

巴打都係1c?
Btw知唔知果個咩分班迎新活動係點？ 今日去唔到oday無聽

解答幼兒教育社工社會服務科目問題

都係個啲大路野咁
留低tg傾下計

Oday係咪真係要聽足2個半鐘？

我覺得成個oday最重要係個campus tour
尤其係for啲好易當失路既人

TM出TY 7點左右就要起身

點解得2個半鐘嘅 我睇係930-330

各位巴絲，ive HD報名截止

未打曬
Ive HD 報名截止日期係幾時？9月15日？同埋ive幾時開學？

係囉
我岩岩都上vtc個網睇多次
係9月15 wor

咁ive幾時開學？

另一個巴打傾唔傾

其實我地csap係咪冇group

1號開學

15班

bse year2 lm

Building studies撚想轉科

點解？
Btw今年好似多左人提building studies

自己興趣都係商個邊多
雖然知道ive ba出曬名。。。

同埋building都好似爆爆地煲

有冇CW搵食攻略
見週圍都好似冇啖好食咁
係我盲咗定真係冇啖好食

咁不如直接開個group
到時有其他同學要join都方便啲

法唔法國沙大飯堂好逼？
周圍啲街坊都走曬入嚟食飯，又平又好食，真係學生福音
陳根記都就嚟要執柒

天水圍點出青衣IVE最有放率

效率

搭我地唉大嘅太陽能車啦

搭我地埃大航空啦
仲有mk妹空姐呀

青大男校 見唔到有囡係canteen

想轉科做軟件工程,有冇伏?

想問舊年你十一月實習係邊個禮拜開始
要同屋企人旅行 買咗機票

青大BA啲女多到你唔想睇

我想問佢今日oday無派到學生證 係咪番學個日要去番系個到拿？

你未夠資格拎
考咗ive入學試未?

咁即係9月1番學先派？

oday派

大把人讀,讀唔讀到先係問題,不過青衣full左,選擇其他院校

但我今日oday 但佢都無派到

讀電腦工程仲好啦

煩，d女真係好煩

同問

巴打你邊間？

HW

有冇ty environmental engineering?! 🤔

巴打oday果日坐邊

依家個時間表firm咗未？

firmed

以前十一月實習好似係第二個星期，好似係星期2/3/4其中一日，年年有可能不同

利申：畢左業兩年，Year1同2實習日期都有小小出入

唔該曬啊
你依家keep住做呢行定係走返出去做其它野？

做緊老師第二年啦

Ty civil jj 留名

想問下駛唔駛買textbook？啲老師話要用？

lm

有冇興趣相認下
Oday果個坐邊

其實而加仲有無得轉科

開咗學都仲有得轉
問sdd老師點搞啦

好 唔該哂
但有沒無話幾時deadline?

你打電話去問下

Myportal 個app個時間表同myportal web個個時間表唔同 邊個先準？

有冇啲咩快啲方法可以由九龍塘站去到KT campus?
呢個天氣行到過去人都溶。

拍卡係咪要前5後10

冇拎學生證 聽日第1日係咪直接去同班主任報到？

無咩用，因為reference要搵既圖書館/網上都大把
但老師實會叫你買

Timetable聽日啲堂week2先開始 跟佢定照返？

有冇人知冇去oday 學生證要係邊攞 同埋有冇朋友仔讀遊戲開發可以相認下

冇堂咪唔洗返

聽日開學了
好緊張
利申:星期五day off

太遲入學仲未有學生證

我驚佢錯

moodle乜柒都冇是咪正常

驚第一日返學就要印notes

唔洗咁緊張,老師未整

It fd 一月頭會唔會考試

一樣 知唔知幾時會有

Lwl It fd 邊到睇分班
同埋無去o day 邊到拎學生證

上過 個人檔案>課程資料>級別 寫1
喺咪代表喺class1?

Moodle mobile條URL 要係邊度copy
試過好多都唔得

我都想知 仲要整學生資助

想問下 電話個app寫番9點 但個網寫番1點半 咁我應該信邊個好

屌呀 如果有野做唔考可唔可以轉時間

準備定200蚊同學費單先
去校務拎轉科form
之後佢會問你轉咩科
然後再叫你上翻個department 做interview
Btw,你想轉咩科？

明明去轉科個日time table俾我既係b班
岩岩上myportal睇又話我係a班
想點呀大哥

Ive考試係冇得轉+冇補考

02

屌 緊張到成晚瞓唔著

fd嘅話你平時分有幾高拎幾高
試都唔洗考啦

Lwl Multimedia Yr1仔留名

7月幾果陣搞左借貸，計返係咪9月中先有結果？

即係fd無考試時間表之類既野啦？

你今年仆硬街

o camp其實係咪搞曬？我oday個日冇人係到叫人參加ocamp既 利申cw ive

ocamp早過oday

其實如果想升u 洗唔洗參加d咩活動？ 咩活動會有幫助

想問下讀完fd 如果想讀asso應該點做？有咩步驟？

讀完fd上hd喇，做咩想讀asso？

報名，interview

Me 01

機場營運管理嘅1B同學，4號點相認 ？

IVE multimedia好chur架？

想上返u

IVE 都可以上返 UGC

利申：FD > HD > UST

但係如果想做社工，有巴打唔係話HKCC/CCCU好過升IVE hd咩？
真心想知

聽日終於開學啦
九半堂

其一啦，最主要係沙田最閪既course leader同lwl 既course leader exchange 左，你自求多福啦

巴打介唔介意交換tg鳩流下？好好奇IVE既multimedia會教咩

有無人知如果quit 係咪無得退返第一期學費?

比左錢ive,就唔好諗住拎得返

IT科有冇考試？同埋計唔計gpa？

考咩？

sem1每個都要讀果科？
好似得個test
EA要整網頁之類

解答幼兒教育 社工 社會服務等問題

想print notes但上moodle mycourse個度見到唔個科
之但係search個科名就search到但唔俾我自己加入個科 係咪無得print notes

上堂同返啊sir講囉 帶少一日note好閑
佢又唔會屌你嘅

未拎學生證會點？

拍唔到卡，冇attendance

呀sir人手點左名
跟手佢講左一大堆可以豁免上堂既野

普通話極差 好驚肥

我英文差極都叫講到
但講普通話即刻口疾疾,講又講唔正

有哂格式 跟足實無死

幾時有得報細o

想

同班?

唔同

Fd eep 學分0 喺咪唔翻都得?

普通話 無筆試得口試

有冇打開lol啊
睇下啲人開live
跟住佢地講下粗口就好快學識架啦

利申 普通話拎a

同埋就算你真係講到廣東話咁都冇問題
我之前考嗰陣
我嗰班有條友講到連miss都笑到塊面紅晒
照pass
你盡力講下佢點會肥你
ive好撚hea架咋 驚閪咩

咁其實係咪無人肥

超級難肥
你網上嗰個做高分啲
考嗰陣個powerpoint整靚啲
點都pass嘅
要靚grade就話難姐
pass完全冇問題

拉分
EA炒 CA拎足100%都係炒
普通話唔易炒都講得出

EA仆街就係咁先 下年見

普通話真係好難炒
除非你上堂唔聽 冇跟到佢啲格式指示嚟做離咗題
見最多人因為而個原因肥

個fd final writing肥咗

好似唔使整powerpoint
但好似話要去電腦室扮同人傾15分鐘電話

傾電話係ca
ea要整powerpoint
傾電話又係亂9咁嚟都得
做得晒佢啲要求就pass
冇記錯好似係推薦同比較
唔洗太複雜化
佢要你推薦就大大聲講:我 推薦 乜乜乜
因為比起其他野 佢更加乜乜乜
已經夠pass
唔洗驚啦 唔係專科其本上佢唔預你會肥
有晒sample格式

game design個writng test 係寫作？！

話說，普通話係咪只係上一個sem

兩個
3003同4003

有咩幼教社工社會服務等問題隨便問
利申做緊老師 以前沙I大畢業
想公開或私底下問亦可

ca係未一定係第四堂,而ea就第六堂?

屌，即係仲要上多個sem普通話

Grant已退 可以找卡數了

請問一下幼教hd上堂俾唔俾用手提電腦架

想問下各位巴打 讀FD嘅話 要申請學費減免
係咪經網上個MyPortal電子申請就可以？？
完全唔知點樣申請

咁快？你幾時申請？

聲援中大學生會

民主壁報板

7月尾

係 之前要print哂啲文件出黎 交去SDO

開學成個禮拜仲未有學生證

我之前9月尾先有

難

幼教唔知係咪女人多，好撚多是非

貼埋青大

有冇人知免入息個資助係咪直接入錢落你個戶口

你講貸款係咪呀 全部都係

請問 學資處已經寄左資助既申請結果通知書比我
咁我grant係咪要係學資處電子通 係我的帳單down服務確認通知書
交去學資處?

個個係loan黎架啵，grant就一定出比你

即係grant 唔洗再交任何文件？等佢過數比我？

Gov資助個到
人壽 醫療個啲保險洗唔洗填
定剩係填投資性質

我想問有無得就咁申請車船津貼架？

冇

係，我7月尾開始搞 前幾日已經入左數比我，我補埋文件可以再借5萬

想問下HD DROP科唔見左上年成績表DROP唔DROP到科 電腦會有紀錄?

明白 唔該

求答

要 除左意外/醫療保(因為冇資產係付費形式) 其他人壽儲蓄保都要

1/9 報左building studies pt 仲未有消息...大概幾時會有

等1個月，到時未有消息應該是failure !
Good luck

咁咪好遲開學?

取錄通知

如獲取錄，申請人一般會於遞交申請表後三個工作天內收到有關分校 / 學院的通知及有關入學註冊的安排。如逾期仍未獲得通知，可假設申請人不獲取錄。

唔係掛...i 大都唔收 想夜晚讀pt 啫

有無mor hill pt 既 building studies 巴絲?

想問下 幼教HD 如果普通話科同IT科有得drop 系咪drop曬好？
定系繼續讀 拉高GPA？
利申:year1 唔系好識單元豁免呢D

點解一個二個新生覺得自己可以drop科

聽班主任話有得drop科
加上d師兄師姐話 功課量多 咪諗住drop d科 有多D時間做其他科嘅功課

係咪grant有結果之後會問你借唔借loan?
係咪唔洗另外主動去申請loan？

有，做咩

係，封結果通知書會寫已經批左幾多grant同埋你可以申請幾多loan，如果你唔借就可以唔洗再交野 想借多少少錢做生活費就download埋佢叫你交既野一齊印完交去長沙灣

今日去註冊 係咪都係應該9月依期開始上堂 ? 其實主要想問下個timetable